{
    "question": "Keunguulan tempe kedelai dibanding bahan bakunya yg berupa kedelai ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tempe kedelai lebih unggul dibanding dengan kedelai karena saat pembuatan tempe menggunakan jamur pembusuk mengandung lebih banyak zat zat yang lebih bermanfaat bagi tubuh manusia\u00a0dibanding dengan kedelai.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena didalam tempe terdapat zat zat yang berguna bagi tubuh dari jamur<em> Rhizopus oligosprus</em><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-artinya-ensersi-666",
            "question": "Apa artinya ensersi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pelekatan otot pd tulang yg dapat digerakkan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pelekatan otot pada tulang yag dapat digerakkan...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-sel-membunuh-diri-massal-247",
            "question": "Bagaimana cara sel membunuh diri massal ? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sel bunu diri massal artinya apa ?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin mksd mu mati secala msal ya.. ya yg pasti sel akan mti secara masal saat kerja otak juga sdh berhenti total. yang pertama berhenti adalah organ, kemudian aliran darah, lalu kematian masal yang terjadi pada sel sehingga tidak bs beregenerasi lg<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "abrasi-pantai-oleh-gelombang-air-laut-dapat-dicegah-dgn-cara-a-949",
            "question": "Abrasi pantai oleh gelombang air laut dapat dicegah dgn cara...    a.membuat menara mercusuar\r\nb. membuat tembok pemecah gelombang\r\nc. melarang nelayan memanfaatkan pantai\r\nd.membuat pagar keliling",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>b. membuat tembok pemecah gelombang<br>semoga membantu :)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dimaksud-dengan-sistem-peredaran-darah-yang-memiliki-tertutu-830",
            "question": "Yang dimaksud dengan sistem peredaran darah yang memiliki tertutup dan ganda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peradaran darah tertutup bersifat tertutup dan peredaran nya di luar dari jantung<br>peredaran darah ganda terdiri dari : *peredaran darah besar :jantung -paru2-jantung<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0*perdaran darah kecil:jantung -seluruh tubuh jantung<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "emgnya-kuku-bisa-lbh-cepet-panjang-kalo-kena-air-terlalu-lama-722",
            "question": "Emgnya kuku bisa lbh cepet panjang kalo kena air terlalu lama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "belum pasti, dalam prtumbuhan kuku butuh proses",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayak nya enggak,<br>ane pake sepatu (dalem nya pasti lembab)<br>tapi kuku lebih lama manjang nya xD haha",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-penerapan-bioteknologi-konvensional-hasilnya-tidak-d-891",
            "question": "Mengapa pada penerapan bioteknologi konvensional hasilnya tidak dapat diprediksi ? ^_^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena cara / prosesnya yang masih tradisional, jd hasilnya jg tdk bisa diprediksi akan banyak akan sedikit, akan bagus, atau akan jelek.<br>karena tidak ada campur tangan teknologi modern yang membantu dalam proses bioteknologi tersebut.<br><br>maaf jika ada kekurangan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-ciri-ciri-makhluk-hidup-yang-tidak-bisa-diamati-hewan-768",
            "question": "Apa saja ciri-ciri makhluk hidup yang tidak bisa diamati (hewan &amp; tumbuhan)? Jelaskan!    Mohon bantuannya kk....\r\nTerima kasih.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-bernafas<br>-gerak semu pada tumbuhan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jaringan-tempat-terjadinya-fotosintesis-pada-daun-timbuhan-dikoti-643",
            "question": "Jaringan tempat terjadinya fotosintesis pada daun timbuhan dikotil adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jaringan dimana terjadinya fotorsintesis pada tumbuhan dikotil yaitu Parenkim Palisade. Pada sel parenkim yang berfungsi untuk fotosintesis akan memiliki kloroplas dan membentuk jaringan klorenkim. Dan sel ini juga berfungsi untuk penyimpanan makanan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor2-yg-mempengaruhi-laj-transpirasi-585",
            "question": "Faktor2 yg mempengaruhi laj transpirasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FAKTOR LINGKUNGAN :<br>1. kelembapan udara<br>2. suhu<br>3. kecepatan angin<br>4. cahaya<br>5. ketersediaan air tanah<br>6. debu<br>7. aktivitas vital<br>FAKTOR TANAMAN :<br><span>1. Jumlah\nstomata tiap satuan luas permukaan daun. Besamya tergantung kepada jenis\ndan faktor lingkungan pada saat daun itu berkembang. jumlah stomata, sering\ndinvatakan dengan indek stoma. yaitu perbandingan antara jumlalr stoma dengan\njumlah stomata dan sel epidermis pada luas tertentu.</span>\n\n\u00a0 <span><br>2. Struktur\nanatomi daun. Daun kadang - kadang memiliki alat tambahan berupa lapisan\nkutikula yang tebaL adanya trikomata, letak stomata tersembunyi yang dapat\nmenghambat transpirasi.</span>\n\n\u00a0 <span><br>3. Sel daun\nmempunyai potensial osmotik tinggi sehingga air tidak mudah menguap. Misal\ncairan sel bersifat lendir pada tanaman kering.</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "samakah-volume-udara-yg-dihirup-sekuat-kuatnya-dengan-volume-udar-210",
            "question": "Samakah volume udara yg dihirup sekuat kuatnya dengan volume udara yg ada di dalam bejana? Mengapa demikian? Sebutka alasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berbeda, saat menghirup udara sekuatnya tidak ada penghalang bagi oksigen masuk ke tubuh, namn saat menghirup udara dalam bejana, ada batasan oksigen yaitu wadah bejana tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}